\section*{Aufgabe 2:  $\mathcal{X}^2$\textit{-Test}}
Für den Chi-Quadrat-Test ist definiert:
\begin{equation}
	\mathcal{X}^2 = \sum_{i=1}^n \frac{x_i - f(x_i)}{\sigma_i^2}\quad\text{,}
	\label{chiquadrat}
\end{equation}
wobei $x_i$ die Messwerte, $f(x_i)$ der Theoriewert und $\sigma_i^2$ der Fehler der Messwerte ist. In diesem Beispiel sind 7 Messwerte gegeben und die Funktion $f(x_i)$ ist ein konstanter Wert, was 7 Freiheitsgraden entspricht. Aus einer Tabelle kann der kritische Wert der Chi-Quadrat-Verteilung bei 7 Freiheitsgraden unter einer Signifikanz von 5\,\% zu 14,07 bestimmt werden. Damit die Hypothese nicht abgelehnt wird, muss demnach $\mathcal{X}^2 < 14,07$ gelten.
\subsection*{a)}
Nach \eqref{chiquadrat} ergibt sich für einen Vorhergesagten Wert von 31,3\,meV:
\begin{align}
	\mathcal{X}^2 = \frac{(31,6 - 31,3)^2}{0,5^2}+\frac{(32,2 - 31,3)^2}{0,5^2}+\frac{(31,2 - 31,3)^2}{0,5^2}+\frac{(31,9 - 31,3)^2}{0,5^2}+\\
	\frac{(31,3 - 31,3)^2}{0,5^2}+\frac{(30,8 - 31,3)^2}{0,5^2}+\frac{(31,3 - 31,3)^2}{0,5^2} = 6,08 < 14,07
\end{align}
Die Hypothese wird nicht verworfen.

\subsection*{b)}
Bei einer Vorhersage von 30,7\,meV ergibt sich analog zu a) ein Wert von 21,92 > 14,07. Die Hypothese wird hier also verworfen.